# 虎克定律

## 簡諧運動

* [簡諧運動](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%B0%A1%E8%AB%A7%E9%81%8B%E5%8B%95)

解微分方程 F = m x'' = -k x 得

```math
x(t)=c_{1}\cos \left(\omega t\right)+c_{2}\sin \left(\omega t\right)=A\cos \left(\omega t-\varphi \right)
```

```math
T=2\pi {\sqrt  {{\frac  {m}{k}}}}
```

以上方程式說明了簡諧振動具有等時性，即一個做簡諧振動的質點運動週期和振幅以及相位無關

## 單擺

小角度簡單擺

若最高處(v=0)的繩子和最低處(速度最大值)的繩子的角度為 $`\theta`$ ，符合:
$`\theta \leq 5^{{\circ }}`$ （theta << 1 徑度)
則可使用下列公式算出它的振動周期。

週期公式

$`{\displaystyle T=2\pi {\sqrt {\frac {L}{g}}}}`$（擺長為 L公尺;符號g代表重力加速度）

擺長為 0.1公尺 T = 0.634s

